《**野蠻奶奶大戰戈師奶**》（；前名《我的野蠻奶奶2007》）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司拍攝製作的時裝電視劇](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")，全劇共20集，由[汪明荃](../Page/汪明荃.md "wikilink")、[胡杏兒及](../Page/胡杏兒.md "wikilink")[黃宗澤領銜主演](../Page/黃宗澤.md "wikilink")，並由[許紹雄](../Page/許紹雄.md "wikilink")、[滕麗名及](../Page/滕麗名.md "wikilink")[郭政鴻聯合主演](../Page/郭政鴻.md "wikilink")，監製[張乾文](../Page/張乾文.md "wikilink")，此劇為《[我的野蠻奶奶](../Page/我的野蠻奶奶.md "wikilink")》之續作，以[高清技術拍攝製作](../Page/高清.md "wikilink")。\[1\]\[2\]

## 演員表

### 戈家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱 / 關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳自瑤.md" title="wikilink">陳自瑤</a>（青年）</p></td>
<td><p><strong>戈　碧</strong></p></td>
<td><p><strong>Ophelia、O姐</strong><br />
前名<strong>Fiona</strong><br />
《Elva》時裝雜誌社總編輯，後辭職，最後復職<br />
楊浩添之前情婦<br />
戈德之母<br />
周麗敏奶奶兼冤家，後和好<br />
Mark之天敵<br />
畢平凡之鍾情對象，曾無意令其入獄27年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/汪明荃.md" title="wikilink">汪明荃</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/黃宗澤.md" title="wikilink">黃宗澤</a></strong></p></td>
<td><p><strong>戈　德</strong></p></td>
<td><p><strong>Kyle</strong><br />
《Elva》時裝雜誌社廣告／市務部經理，後為投資公司職員<br />
楊浩添、戈碧之子<br />
周麗敏之夫，後離婚，最後復合<br />
宋芷喬前男友，後復合，最後分手並反目<br />
畢平凡之好友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/胡杏兒.md" title="wikilink">胡杏兒</a></strong></p></td>
<td><p><strong>周麗敏</strong></p></td>
<td><p><strong>阿蚊</strong>、<strong>Chow Lai Man</strong><br />
軍裝女警&gt;後《Elva》總編輯助理&gt;《Elva》總編輯<br />
戈德之妻，後離婚，最後復合<br />
戈碧之媳婦兼冤家，後和好</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃鳳瓊.md" title="wikilink">黃鳳瓊</a>（中年）</p></td>
<td><p>楊少萍</p></td>
<td><p><strong>Audrey</strong><br />
戈家傭人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/夏萍.md" title="wikilink">夏　萍</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/朱婉儀.md" title="wikilink">朱婉儀</a></p></td>
<td><p>菲　菲</p></td>
<td><p>戈家傭人</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 《Elva》時裝雜誌社

  - 為「J & P」集團旗下雜誌

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱 / 關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/汪明荃.md" title="wikilink">汪明荃</a></strong></p></td>
<td><p><strong>戈　碧</strong></p></td>
<td><p><strong>Ophelia、O姐</strong><br />
創辦人兼總編輯<br />
參見<a href="../Page/#戈家.md" title="wikilink"><strong>戈家</strong></a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梁健平.md" title="wikilink">梁健平</a></p></td>
<td><p>林遇賢</p></td>
<td><p><strong>Sam</strong><br />
出版人，於第11集離職<br />
與戈碧不和<br />
針對畢平凡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王浩信.md" title="wikilink">王浩信</a></p></td>
<td><p><strong>Mark</strong></p></td>
<td><p>馬生之子<br />
出版人，接替林遇賢<br />
鍾情周麗敏<br />
戈碧之天敵<br />
於第11集出場<br />
於第15集趕走戈碧</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/胡杏兒.md" title="wikilink">胡杏兒</a></strong></p></td>
<td><p><strong>周麗敏</strong></p></td>
<td><p><strong>阿蚊</strong><br />
戈碧之助理，後為總編輯<br />
參見<a href="../Page/#戈家.md" title="wikilink"><strong>戈家</strong></a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/黃宗澤.md" title="wikilink">黃宗澤</a></strong></p></td>
<td><p><strong>戈　德</strong></p></td>
<td><p><strong>Kyle</strong><br />
廣告及市務部經理，後辭職<br />
參見<a href="../Page/#戈家.md" title="wikilink"><strong>戈家</strong></a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅貫峰.md" title="wikilink">羅貫峰</a>（青年）</p></td>
<td><p><strong>畢平凡</strong></p></td>
<td><p><strong>凡叔、不留名</strong><br />
釋囚 / 清潔工人 / 專欄作家<br />
戈德之好友<br />
鍾情戈碧<br />
於27年前被誣告虧空公款，後被戈碧無意燒燬證據而入獄</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/許紹雄.md" title="wikilink">許紹雄</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/滕麗名.md" title="wikilink">滕麗名</a></strong></p></td>
<td><p><strong>高家寶</strong></p></td>
<td><p><strong>CoCo</strong><br />
戈碧之助理，後為周麗敏助理<br />
高家宜之妹<br />
楊浩添之姨仔<br />
戈德無血緣关係之姨<br />
王仲祥之鬥氣冤家，後為其女友<br />
周麗敏好友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/郭政鴻.md" title="wikilink">郭政鴻</a></strong></p></td>
<td><p><strong>王仲祥</strong></p></td>
<td><p><strong>CC</strong><br />
娘娘腔<br />
藝術總監<br />
熙熙、楠楠之父<br />
高家寶之鬥氣冤家，後為其男友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/胡定欣.md" title="wikilink">胡定欣</a></strong></p></td>
<td><p><strong>李德瑾</strong></p></td>
<td><p><strong>Iris</strong><br />
美容生活時尚版編輯<br />
程志尚之女友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃長興.md" title="wikilink">黃長興</a></p></td>
<td><p>程志尚</p></td>
<td><p><strong>Ryan</strong><br />
高級攝影師<br />
李德瑾之男友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/姚瑩瑩.md" title="wikilink">姚瑩瑩</a></p></td>
<td><p>Carol</p></td>
<td><p>編輯部職員</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁烈唯.md" title="wikilink">梁烈唯</a></p></td>
<td><p>Kim</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/敖嘉年.md" title="wikilink">敖嘉年</a></p></td>
<td><p>Joe</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳文靜.md" title="wikilink">陳文靜</a></p></td>
<td><p>Daisy</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麥嘉倫.md" title="wikilink">麥嘉倫</a></p></td>
<td><p>Eric</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李彩寧.md" title="wikilink">李彩寧</a></p></td>
<td><p>Amy</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沈穎婷.md" title="wikilink">沈穎婷</a></p></td>
<td><p>Flora</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蒲茗藍.md" title="wikilink">蒲茗藍</a></p></td>
<td><p>Lee</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蕭徽勇.md" title="wikilink">蕭徽勇</a></p></td>
<td><p>Man</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林影紅.md" title="wikilink">林影紅</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李美慧.md" title="wikilink">李美慧</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱 / 關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/楊秀惠.md" title="wikilink">楊秀惠</a></strong></p></td>
<td><p><strong>宋芷喬</strong></p></td>
<td><p><strong>Athena</strong><br />
投資公司老闆<br />
戈德前女友，後復合，最後分手並反目<br />
周麗敏之情敵<br />
陷害戈碧、周麗敏</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/艾威.md" title="wikilink">艾　威</a></p></td>
<td><p>言有信</p></td>
<td><p>便衣警察<br />
羅雪蓮之夫<br />
周麗敏舅父</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/汪琳.md" title="wikilink">汪　琳</a></p></td>
<td><p>羅雪蓮</p></td>
<td><p>言有信之妻<br />
周麗敏舅母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/余子明.md" title="wikilink">余子明</a></p></td>
<td><p>馬　生</p></td>
<td><p>J &amp; P集團老闆<br />
Mark之父</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/方伊琪.md" title="wikilink">方伊琪</a></p></td>
<td><p>馬　太</p></td>
<td><p>馬生之妻<br />
Mark之母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/苗僑偉.md" title="wikilink">苗僑偉</a></p></td>
<td><p>苗僑偉</p></td>
<td><p>客串（第2集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/徐淑敏.md" title="wikilink">徐淑敏</a></p></td>
<td><p>Gloria</p></td>
<td><p>蔣氏集團千金<br />
鍾情戈德</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沈卓盈.md" title="wikilink">沈卓盈</a></p></td>
<td><p>Helen</p></td>
<td><p>著名模特兒</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戴耀明.md" title="wikilink">戴耀明</a></p></td>
<td><p>匪　徒</p></td>
<td><p>Helen之忠實粉絲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅浩楷.md" title="wikilink">羅浩楷</a></p></td>
<td></td>
<td><p>總督察<br />
周麗敏前上司</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅天池.md" title="wikilink">羅天池</a></p></td>
<td></td>
<td><p>警員</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/邵卓堯.md" title="wikilink">邵卓堯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳嘉容.md" title="wikilink">陳嘉容</a></p></td>
<td><p>Eunis</p></td>
<td><p>戈德之友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張松枝.md" title="wikilink">張松枝</a></p></td>
<td><p>楊浩添</p></td>
<td><p><strong>Tim</strong><br />
高家宜之夫<br />
畢平凡年青時之好友<br />
戈碧年青時之情夫<br />
戈德之親父<br />
虧空公款案幕後黑手<br />
多年前因意外撞車去世</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林淑敏.md" title="wikilink">林淑敏</a></p></td>
<td><p>高家宜</p></td>
<td><p>高家寶之姊<br />
楊浩添之妻<br />
多年前因意外撞車去世</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鍾煌.md" title="wikilink">鍾　煌</a></p></td>
<td></td>
<td><p>畢平凡年青時之女友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鍾志光.md" title="wikilink">鍾志光</a></p></td>
<td><p>Rock</p></td>
<td><p>《Eco Pharos》財經雜誌社總編輯<br />
與戈碧不和<br />
針對畢平凡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林遠迎.md" title="wikilink">林遠迎</a></p></td>
<td><p>Harry</p></td>
<td><p>《Eco Pharos》財經雜誌社職員</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄺佐輝.md" title="wikilink">鄺佐輝</a></p></td>
<td></td>
<td><p>J &amp; P集團清潔部主管</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何偉業.md" title="wikilink">何偉業</a></p></td>
<td><p>保　安</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅敏莊.md" title="wikilink">羅敏莊</a></p></td>
<td><p>Vienna</p></td>
<td><p>時裝設計師</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李亞男.md" title="wikilink">李亞男</a></p></td>
<td><p>嘉　嘉</p></td>
<td><p><strong>大美人</strong><br />
著名模特兒</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/康華.md" title="wikilink">康　華</a></p></td>
<td></td>
<td><p>馬生之秘書</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳念君.md" title="wikilink">陳念君</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎彼得.md" title="wikilink">黎彼得</a></p></td>
<td><p>Peter</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/古明華.md" title="wikilink">古明華</a></p></td>
<td></td>
<td><p>酒吧職員</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄧英敏.md" title="wikilink">鄧英敏</a></p></td>
<td><p>柴先生</p></td>
<td><p>戈德之客戶</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/寧進.md" title="wikilink">寧　進</a></p></td>
<td><p>男朋友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/孫慧雪.md" title="wikilink">孫慧雪</a></p></td>
<td><p>女朋友</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭世豪.md" title="wikilink">鄭世豪</a></p></td>
<td><p>狗仔隊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳榮峻.md" title="wikilink">陳榮峻</a></p></td>
<td><p>水電工人</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/郭德信.md" title="wikilink">郭德信</a></p></td>
<td><p>醫　生</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇恩磁.md" title="wikilink">蘇恩磁</a></p></td>
<td><p>按摩師</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 收視

### 香港收视

以下為這劇於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[翡翠台之收視紀錄](../Page/翡翠台.md "wikilink")：

| 週次 | 集數    | 日期               | 平均收視                             | 最高收視                             |
| -- | ----- | ---------------- | -------------------------------- | -------------------------------- |
| 1  | 1-4   | 2008年1月1日-1月4日   | 33[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 36[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 2  | 5-9   | 2008年1月7日-1月11日  | 33[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 36[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 3  | 10-13 | 2008年1月14日-1月17日 | 32[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 35[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 4  | 14-18 | 2008年1月21日-1月25日 | 32[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 35[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 5  | 19-20 | 2008年1月27日       | 37[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 41[點](../Page/收視點.md "wikilink") |

  - 全劇平均收視33點。

### 广州收视

| 集数    | CSM  | AGB   |
| ----- | ---- | ----- |
| CSM省网 | 单集最高 | CSM市网 |
| 1-4   | 9.68 | 9.95  |
| 5-9   | 8.19 | 8.99  |
| 10-13 | 9.68 | 10.18 |
| 14-20 | 9.03 | 9.64  |
| 全剧    | 19.5 |       |

## 獎項

### [萬千星輝頒獎典禮2008](../Page/萬千星輝頒獎典禮2008.md "wikilink")

<table style="width:19%;">
<colgroup>
<col style="width: 7%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>演員</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>最佳劇集</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最佳女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/汪明荃.md" title="wikilink">汪明荃</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最佳女配角</p></td>
<td><p><a href="../Page/滕麗名.md" title="wikilink">滕麗名</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我最喜愛的電視男角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃宗澤.md" title="wikilink">黃宗澤</a> - 戈　德</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>我最喜愛的電視女角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/汪明荃.md" title="wikilink">汪明荃</a> - 戈　碧</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我最喜愛的電視女角色</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡杏兒.md" title="wikilink">胡杏兒</a> - 周麗敏</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>飛躍進步男藝員</p></td>
<td><p><a href="../Page/郭政鴻.md" title="wikilink">郭政鴻</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>飛躍進步女藝員</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡定欣.md" title="wikilink">胡定欣</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>時尚魅力大獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡杏兒.md" title="wikilink">胡杏兒</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>時尚魅力大獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃宗澤.md" title="wikilink">黃宗澤</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>tvb.com人氣大獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡定欣.md" title="wikilink">胡定欣</a></p></td>
<td><p>（最後三強）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>tvb.com人氣大獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/胡杏兒.md" title="wikilink">胡杏兒</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>tvb.com人氣大獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃宗澤.md" title="wikilink">黃宗澤</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [2008年度壹電視大獎](../Page/2008年度壹電視大獎得獎名單.md "wikilink")

  - 十大電視節目 - 第二位：野蠻奶奶大戰戈師奶
  - 十大電視藝人 - 第一位：[汪明荃](../Page/汪明荃.md "wikilink")
  - 十大電視藝人 - 第四位：[胡杏兒](../Page/胡杏兒.md "wikilink")
  - 十大電視藝人 - 第七位：[黃宗澤](../Page/黃宗澤.md "wikilink")
  - 金至尊珠寶氣質女人大獎：[胡杏兒](../Page/胡杏兒.md "wikilink")
  - PHILIPS星勢非凡大獎：[汪明荃](../Page/汪明荃.md "wikilink")

## 軼事

  - 此劇是[黃宗澤與](../Page/黃宗澤.md "wikilink")[胡杏兒第三度合作的電視劇](../Page/胡杏兒.md "wikilink")。
  - 此劇是[汪明荃與](../Page/汪明荃.md "wikilink")[胡杏兒第三度合作的電視劇](../Page/胡杏兒.md "wikilink")。
  - 此劇插曲《感激遇到你》和《最難過今天》是[胡杏兒第](../Page/胡杏兒.md "wikilink")7及第8首無綫電視的劇集歌曲。

## 參考文獻

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [TVB.com
    野蠻奶奶大戰戈師奶](https://web.archive.org/web/20071227115202/http://tvcity.tvb.com/drama/wars_of_in-laws_ii/)
  - [《野蠻奶奶大戰戈師奶》 GOTV
    第1集重溫](https://web.archive.org/web/20140222155913/http://gotv.tvb.com/programme/102382/149741/)

## 電視節目的變遷

|align="center" colspan="5"|[同事三分親](../Page/同事三分親.md "wikilink")
\-2008年8月7日 |- |align="center" colspan="1" |**上一套**
[建築有情天](../Page/建築有情天.md "wikilink")
\-2007年12月28日 |align="center" colspan="3"
|**翡翠台/高清翡翠台第二綫劇集([2008](../Page/翡翠台電視劇集列表_\(2008年\)#第二線劇集.md "wikilink"))**
**野蠻奶奶大戰戈師奶**
1月1日-1月27日 |align="center" colspan="1" |**下一套**
[和味濃情](../Page/和味濃情.md "wikilink")
1月28日- |- |align="center"
colspan="3"|[律政新人王II](../Page/律政新人王II.md "wikilink")
\-1月18日 |align="center"
colspan="2"|[秀才愛上兵](../Page/秀才愛上兵.md "wikilink")
1月21日-

[野](../Category/無綫電視劇集系列.md "wikilink")
[Category:2008年無綫電視劇集](../Category/2008年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:2008年AOD電視劇集](../Category/2008年AOD電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視喜劇劇集](../Category/無綫電視喜劇劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視家庭劇集](../Category/無綫電視家庭劇集.md "wikilink")
[Category:職場題材電視劇](../Category/職場題材電視劇.md "wikilink")
[Category:欺凌題材電視劇](../Category/欺凌題材電視劇.md "wikilink")
[Category:無綫電視2000年代背景劇集](../Category/無綫電視2000年代背景劇集.md "wikilink")
[Category:女性題材電視節目](../Category/女性題材電視節目.md "wikilink")

1.  e-zone報道
2.  e-zone報道